\subsection{Risikoanalyse} ~\\
Risiken sind Abweichungen von den Projektzielen und können positiv als Chancen oder negativ als Gefahren auftreten. Die Auswirkungen dieser Risiken können Kosten, Termine, sowie Qualität und Aufwand des Projektes stark beeinflussen. In der Risikoanalyse werden die möglichen Risiken identifiziert, analysiert und anschließend bewertet. Das Ziel der Risikoanalyse ist die frühzeitige Erkennung von Risiken, sowie die Minimierung von negativen Abweichungen und die Optimierung positiver Abweichungen. Für Risiken, die sehr wichtig sind und über dem Grenzwert liegen, werden außerdem Maßnahmen definiert.



\begin{enumerate}
	\item \textbf{Änderungen durch Frameworks}\\
			\textbf{\textit{Auswirkungen}}: Der Arbeitsaufwand wird deutlich erhöht, bei aktualisierungen des Frameworks könnten Funktionen ausfallen.\\
			\textbf{\textit{Maßnahmen}}: Präzise Auswahl der Frameworks in der Konzeption.
								Durch die genaue Dokumentation des Codes sowie Source-Code Kommentaren wird das Aktualisieren des Source-Codes deutlich erleichtert.
	
	\item \textbf{Wiederauftauchen bereits korrigierter Fehler}\\	
		\textbf{\textit{Auswirkungen}}: Fehler bzw. Bugs müssen neu analysiert und behoben werden. Der Arbeitsaufwand wird dabei vor allem bei gravierenden Fehlern deutlich erhöht.\\
		\textbf{\textit{Maßnahmen}}: Die Fehler sollten laufend dokumentiert werden. Bei Git-Merges sollte sehr gut aufgepasst werden, damit keine Code-Teile verloren gehen.
		
	\item \textbf{Fehler in der Dokumentation}\\
		\textbf{\textit{Auswirkungen}}: Erweiterungen des Codes funktionieren nicht, da die Dokumentation falsch ist, Fehler werden an anderen Stellen gesucht. Fehlende Teile in der Dokumentation können im Nachhinein deutlich aufwendiger zu ergänzen sein.\\
		\textbf{\textit{Maßnahmen}}: Dokumentation nach jeder Änderung am entsprechenden Programmteil anpassen.
		
	\item \textbf{Verlust von Source-Code}\\
		\textbf{\textit{Auswirkungen}}: Programmteile müssen neu geschrieben werden, Arbeitsaufwand wird unter umständen deutlich erhöht.\\
		\textbf{\textit{Maßnahmen}}: Verwendung von Git als Source-Code Verwaltungssystem, regelmäßige Backups des Git-Repository erstellen.
		\newpage	
	\item \textbf{Kommunikationsfehler}\\
		\textbf{\textit{Auswirkungen}}: Teile des Programms werden doppelt geschrieben oder falsch umgesetzt, es entsteht unnötiger Arbeitsaufwand.\\
		\textbf{\textit{Maßnahmen}}: Genaue Arbeitsaufteilung, regelmäßige Kommunikation und Absprache im Projektteam.

	\item \textbf{Projekt wird nicht fertig}\\
		\textbf{\textit{Auswirkungen}}: Der Projektauftraggeber ist unzufrieden.\\
		\textbf{\textit{Maßnahmen}}: Regelmäßig den Zeitplan analysieren, Verspätungen früh analysieren und maßnahmen treffen. Arbeitsteilung muss gegebenenfalls angepasst werden.
		
	\item \textbf{Fehler in der Testhardware}\\
		\textbf{\textit{Auswirkungen}}: Software funktioniert nicht wie geplant, es müssen Projektexterne Probleme analysiert und bearbeitet werden.\\
		\textbf{\textit{Maßnahmen}}: Laufende Kommunikation mit der Firma
		
\end{enumerate}


In der folgenden Grafik sind die Risiken nach Auswirkung und Eintrittswahrscheinlichkeit gegenübergestellt.
\image[0.75]{images/pm_risks.png}{Grafische Darstellung der Risikoanalyse}
